團體：發展三分一棕地可容納23萬人

2018年08月01日

團體：發展三分一棕地可容納23萬人

■團體昨舉行「棕地考察暨郊野生態導賞」，並展示「住屋郊野不對立」橫額。黃耀興攝

【本報訊】政府展開土地大辯論公眾諮詢，但特首林鄭月娥等官員早前卻「出口術」表明支持填海，亦有聲音打着基層旗號鼓吹發展郊野公園。有環團和基層團體昨舉行「棕地考察暨郊野生態導賞」，與一群基層人士到大帽山郊野公園俯瞰新界棕地，了解棕地的建屋潛力。環團表示，政府不應將基層住屋需求與保衞郊野公園和填海成對立，「𠵱家係解決住屋需要，發展郊野土地同填海要十幾年，到底係解決邊啲問題」。

發展時間較填海快

綠色和平聯同全港關注劏房平台、關注基層聯席和葵涌劏房居民大聯盟昨與約30人到大帽山郊野公園考察。綠色和平項目主任朱江表示，新界有723公頃棕地未被納入發展，當中多用作物流、貨櫃、電子垃圾場等用途。他指八鄉、沙埔村、橫台山和錦田等地方都有大塊棕地，認為政府應先發展包括棕地在內的已受破壞土地，盡快解決基層住屋需求。

朱江強調，政府不應將基層住屋需求與保衞郊野公園和填海成對立，「𠵱家係解決住屋需要，發展郊野土地同填海要十幾年，到底係解決邊啲問題」；又指林鄭月娥早前出口術鼓勵填海，可能與棕地本身的擁有者有關，「自然資源冇作業者同擁有者嘅問題」。

本土研究社成員楊夏至則指，新界有723公頃棕地，即使只發展其中三分之一、並以最低密度興建住屋，料可容納8萬多戶，即約23萬人口，足以紓緩部份港人住屋需求。他認為有關棕地已有基本基建，發展配套設施和時間上一定比郊野公園和填海快。

■記者張文鈴

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
見林鄭即撐填海 民建聯捱轟

23/5=4.6年

連登仔：我地唔理政府用十年廿年時間, 都要取消左每日150人先, 再之後先好同我地香港人拎土地

23萬？係咪寫少個零？

俾你派多23萬大陸佬過黎呀？

點解唔可以棕地郊野一齊搞？
點解係要將棕地郊野對立？

每日150個
每日150個
每日150個
每日150個
。
。
。

其實可以加碼到300個

容納23萬，下次來46萬人

個23萬人密度會幾高
唔敢想像，個計法肯定棕地用公屋個密度去起 咁實住到23萬人
但完全改善唔到空間問題

其實棕地係咪話收就可以收? 政府使唔使賠償畀現有使用人? 如果要, 賠得多又會唔會有人鬧政府利益輸送?

其實棕地好撚貴
本土研究社佢自己都寫話棕地淨係計收購價(未計基建交通)都已經係等同近岸填海(包埋交通基建)

不過班棕地撚成日話要保護環境

棕地可能叫平D.... 收新界D 私人地, 政府提都無提過

新界如果係丁地有丁屋個d一定仲貴
不過最主要都係睇下政府肯唔肯出錢，你肯出夠實個個爭住賣，祠堂都賣

丁地有機會同出面市區d地價差唔多
農地又係唔平，又分甲 乙 丙 丁 級別既地
甲級農地,每呎已經過千蚊....

發展完又唔知多咗幾多十萬支蟲落嚟再迫過

香港不停咁收外來人口
搵幾多地都冇撚用啦

一日未停單行證 我地一日都反對起樓